警冬季招募 破紀錄逾二千申請

警隊昨日舉辦冬季「警察招募日」，招募見習督察、警員及輔警警員，收到2304份申請，數目為歷屆冬季招募日第二高。警方指平均40人爭一個督察職位，10人爭一個警察職位。

冬季「警察招募日」昨在警察總部舉行，吸引不少人投考，包括本地大專院校及海外回流的畢業生、在職人士及非華裔人士。警方收到2304份申請，當中1012人投考見習督察，1196人投考警員，而投考輔警的就有96人。不過申請人數就較去年十月的秋季「警察招募日」減少大約200人。

冬季「警察招募日」招募見習督察、警員及輔警，吸引不少人投考。

被問及投考人士減少，是否與近期警務人員被判刑有關。警察招募組警司張良鈺認為，兩者沒有太大關係；又指警隊每一季招募日的數字都有些微波幅，整體來說，過去幾年收到投考警察的人數節節上升，反映市民對警隊工作的認同。

投考警隊的莫先生正修讀大學工商管理學系四年級，他認為警隊工作多元化，希望投身商業罪案調查科。被問及退休警司朱經緯早前被判囚一事，他不作評論，但強調對警隊專業有信心。另一投考人，就讀大學英文系四年級的馬小姐指，因為有家人是警察，從小就聽過不少警察故事，感到很親切，認為警察工作可幫助市民。

張良鈺指，過去幾年收到投考警察的人數節節上升，反映市民對警隊工作的認同。

警方指，根據以往三個財政年度的投考及招募人數，平均四十名投考人競爭一個見習督察職位，約十名投考人競爭一個警員職位，獲取錄者最快可在三月進入香港警察學院受訓。昨現場設置展板，介紹見習督察及警員的基礎訓練，以及其相關的資歷架構，有專人即場解答考生問題。

唔知有幾多連登仔喺度

自從連登仔怒屌黑警之後
人地次次招募日申請都破紀錄

不願面對

報左

只可以證明依份工薪水加房屋津貼真係好過好多其他工

same

40個爭一個Officer位真係相對其他容易好多好多

過去幾年收到投考警察的人數節節上升

但未必用盡名額請

唔岩要求唔會要 幾少人爭都一樣

為錢做狗

讀唔成書都可以高人工過班叻同學成倍
少人申請至奇啦
PC仔依十年人工有冇升double?

同連登仔發起既罷食麥當勞一撚樣
燈到呢

唔為錢咪又係做狗
利申:有無錢都唔做狗

有2000 個係大陸人，第日你地等仆街

此犬不同彼犬
警犬為虎作倀，埋沒良心維護仆街政權